% Comment/uncomment this line to toggle handout mode
% \newcommand{\handout}{}


\input{../framework/PraeambelTut.tex}
\begin{document}

\starttut{3} %TODO Fix date config!

\begin{frame}
	\begin{columns}
		\begin{column}{.6\textwidth}
			\begin{center}
				\Huge\textcolor{red}{WICHTIG}
				\bigskip

				\Large\textcolor{red}{Kommt bitte jeweils kurz vor,
				 damit ich euren 3G-Status prüfen kann und checkt über KonKIT ein,}	
			\end{center}
		\end{column}
		\begin{column}{.4\textwidth}
            \begin{figure}                
                \includegraphics[scale=.3]{konkit_qr.png}
                \caption{KonKIT-QR-Code für SR -107 in Geb. 50.34}
            \end{figure}
        \end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Zum letzten Übungsblatt}
	\begin{itemize}
		\item Insgesamt 14 Abgaben (davon 9 einzeln, 5 in Gruppen\footnote{Wir können nach dem Tut ggf. ein Partnerbörse machen\smiley}).
		\item Im Durchschnitt 20.9 Punkte.
		\item Meist gut lesbar, hin und wieder falsch orientierte Seiten.
	\end{itemize}
	Häufige Fehler:
	\begin{itemize}
		\item Vermischung von Mengenklammern mit Regexklammern.
		\item Schreibt auf kariertem Papier, auch mit dem Tablet.
		\item Bei 1d) war keine Differenz-, sondern eine Quotientensprache gefordert
		\item Seid stets so präzise wie möglich\footnote{AKA: Kein Händewedeln}.
		\item Ab jetzt ist \enquote{Automaten können nicht zählen} nicht mehr zulässig.
	\end{itemize}
\end{frame}

\framePrevEpisode


\begin{frame}[t]{Wahr oder falsch?}
	\FalseQuestion{Es gibt einen endlichen Automaten der die Palindromsprache erkennt}\\
	\FalseQuestion{Wenn zwei Automaten die selbe Sprache erkennen ist der größere der beiden stets schneller}\\
	\TrueQuestion{Beim Pumpen gilt stets $x = uvw$ mit $\abs{uv} = n$ und $v \neq \epsilon$}\\
	\TrueQuestion{Das Pumpen nutzt aus, dass ein Automat nur endlich viele Zustände haben kann indem es ihn in
	eine Schleife der Länge $n$ zwingt.}
\end{frame}

\input{../bloecke/aequivalenzklassen.tex}
\input{../bloecke/nerode.tex}

\begin{frame}	
	\begin{block}{Was ihr nun wissen solltet}
		\begin{itemize}
			\item DEAs kleiner machen
			\item Das erste Finale der Automatentheorie
		\end{itemize}
	\end{block}
	
	\begin{block}{Was nächstes Mal kommt}
		\begin{itemize}
			\item Was Turingmaschinen so berechnen können
			\item Wo auch Turingmaschinen ratlos werden
		\end{itemize}
	\end{block}

	\begin{Warnung}{Vorbereitung}
		Da ich das Tut noch nicht konzipiert habe weiß ich noch nicht, ob eine Wiederholung zu Turingmaschinen rein passt oder nicht.
		Gegebenenfalls steigen wir also ohne Wiederholung der Themen aus GBI ein.
	\end{Warnung}

\end{frame}

\xkcdframevert{1172}{Danke für eure Aufmerksamkeit}{2.5}


\only<handout:0>{\slideThanks}

\only<beamer:0>{\slideThanks}

\end{document}